政府發言人：目前暫無其他政府記者會計劃在網上舉行

衞生署及醫管局由明日起，將改為在網上舉行記者會交代疫情，傳媒需以文字訊息提問，未能接受語音訊息提問。政府發言人表示，有關記者會目前在衞生防護中心大樓的信息發布中心舉行，由於空間的局限，落實社交距離措施有一定困難，此外衞生防護中心上月初亦出現數宗確診個案，在全面檢視有關情況後，署方認為應盡量避免人群聚集。

發言人說，疫情持續嚴峻，政府有責任在所有舉辦的活動中做好一切防疫措施，保障參加者的健康，並防範病毒在社區中傳播，各部門會因應疫情的發展，檢視相關措施，目前暫無其他政府記者會計劃在網上舉行。

本台向當局查詢，為何不改到其他地方舉行記者會，新安排會否影響傳媒發問效果，政府發言人的回覆中未有提及。

又同病毒傾好數